中國國民黨智庫陳鵬仁:美駐軍台灣視同侵略中國

台美中/陳鵬仁:美駐軍台灣視同侵略中國大陸

中國國民黨智庫、國家政策研究基金會資深顧問、文化大學日文系特約講座教授陳鵬仁接受中評社訪問時表示，美國與日本雖然“同盟”，其實是美國想讓中國大陸知道“打狗要看主人”，同時也告訴日本，若是主動挑釁美國也保不了日本。

外傳美國有意派駐軍隊、甚至是“薩德”飛彈防禦系統進駐台灣。陳鵬仁表示，日本安倍政府仍支持美軍駐紮在琉球；其次美國也不敢，因為這等於公然與中共為敵，中共可以控訴美國侵佔台灣視同侵略中國。蔡英文知道這麼做只會增加台灣的危險而已，相信她也不敢。中共只要封鎖台灣海峽，對所有商船、運輸船安檢、嚴禁台商或外資的錢從大陸匯到台灣，幾個月台灣就垮了。

陳鵬仁對中評社表示，很多人講日本首相安倍晉三是日本的右派份子，因為他的外祖父、前日本首相岸信介也是偏向國家主義意識形態的右派；安倍緊拉著美國總統特朗普，其實知道美國不可能為了日本的安危，和擁有核武的中共發生衝突，所以安倍只是做給日本人看、讓日本人相信日本的保鑣、美國老闆愛護日本，好鞏固安倍的政權，並希望下次選舉能再勝選繼續執政；這是安倍一種心理戰。

他指出，有人質疑安倍有意讓日本重新走上軍國主義道路，國際情勢、環境和過去已經完全不一樣。而且日本不得以軍事武力去解決國際爭端清楚的寫在日本的“和平“憲法”裡，日本應該不會再次走向軍國主義。

他分析，美日同盟就美國而言，只是給日本吃一顆定心丸，美國只想讓中共知道“這條狗的主人是美國的，牠沒咬人、頂多只會叫叫，不能隨便打牠，如果打牠視同打美國”。同樣的，美國也會告訴日本，中共的軍艦、飛機到釣魚台海域航行、頂多只是繞繞，不會逗留太久，沒必要主動挑釁，如果日本主動挑釁，美國也保不了日本。

他說，不論是美國、俄羅斯、中國，彼此或許可能發生小磨擦，但不可能會有正面衝突。以前戰爭是有限度的戰爭，造成的傷害不是那麼大，但1945年美國在日本廣島投下原子彈，到現在一顆氫彈的威力更勝過去幾百倍，假如真的開戰，人類一定會滅亡，沒有誰贏誰輸的問題。這些先進科技大國應該都有認知，一旦正面衝突，恐怕會是互相毁滅，沒有誰贏誰輸的問題。

蔡英文一直爭取美日保台。陳鵬仁對中評社表示，國際政治上，任何作為都可能影響深遠，所以任何作為一定要想到後果。蔡英文團隊只想拉美日就是沒有思考可能衍生的後果；包括近日“去蔣”、“去中國化”、“批孔”等作為都在製造兩岸不必要的緊張。如果中共對台灣動武，美國要怎麼幫忙？頂多派駐紮在琉球的美軍馳援，但中共不論要對台採取何種軍事作為，一定會先試探、推演、評估美國會干預到什麼程度。

他分析，台灣對美國而言不是那麼重要，川普政府的政策走向要等執政4個月後才會逐漸明朗，但以商人講利益的性格來說，台灣某種程度上是美國的燙手山芋，頂多當棋子和中共討價還價，只要這棋子不合用，就有可能“賣給”大陸；例如川普廢掉TPP，就是想用各個擊破的方式讓美國利益極大化。

地球是中國的

唔好忘記兩蔣年代
由韓戰至1978年
美國曾在台灣駐軍
最多時有20萬人

一直都有駐軍啦

國民黨

好彩太陽花運動
服貿沒有通過
否則已變成中國台灣特區

成部雷達係美軍管
點會無駐軍

國民黨人到底知不知道共產黨的禍害！

而家係台灣既民建聯

國共本源自孫中山聯俄容共黃埔軍校

你知唔知國民黨別名係支那共產黨台灣分部

美國人係靠不斷打仗來維持軍費開支，世界上邊個地方有仗打就會有美軍身影。全世界最大嘅軍備出口國已經維持70年，今日唔係話大陸打唔贏台灣，而事實係大陸攻入台灣之後美國會唔會係「台灣關係法」名義底下派兩個航母群炸鳩你成個島，最後成個台灣收埋，二戰當年美軍照樣炸到台北高雄反轉哂。而美國嘅外交政策係唔會因為邊個總統上台而會有重大改變，
韓國今日變成咁就有板俾大家睇。

其實好似人大都有國民黨代表
用黎坐

國民黨同共產黨合併未

當年國民黨為左美國駐軍協防就快連幫艾森豪bj都肯

根據舊金山和約
台澎主權未定

如果美軍駐軍福建省金門和馬祖
侵略中國就成立

中國國民黨
我笑撚到收唔到聲